港民主評分2004年以來新低

港民主評分2004年以來新低

港聞

林鄭月娥

【港大民研】

【本報訊】香港大學民意研究計劃公佈最新社會指標指數，發現與半年前、即特首林鄭月娥上任之初比較，絕大部份指標均告下跌，當中以法治及民主兩項核心指標跌幅最大，只有6.29及5.74分，而民主一項更是自2004年以來新低。民意研究計劃認為，指標下跌反映巿民對香港社會的評價較半年前負面。

民研計劃在1月15至18日用電話隨機抽樣訪問1,035名香港巿民，就社會指標指數進行調查，當中繁榮、自由、安定、法治及民主等5項指標，與半年前比較全部下跌；當中以繁榮評分最高，有6.93分，其次為自由有6.72分，安定有6.65分，而法治及民主跌幅最大，分別為6.29及5.74分，較半年前調查下跌0.79及0.65分。

至於兩項法治指標中，法治指標評分只有6.29分，較上次調查跌0.79分，法庭公正程度有6.54分，跌0.39分；制度的公平程度有6.05分，下跌0.82分。

另外，市民對終審法院首席法官馬道立評分有65.1分，同樣下跌3.1分；其他7項非核心指標，除了治安上升0.02分，有7.52分外，其他如文明、效率、廉潔、社會福利、平等和公平等指標均下跌。

■記者莫劍弦